又贏！馬來西亞正式中止高鐵合約

習近平提倡的「一帶一路」，過去被外媒稱令其合作國家債台高築。馬來西亞政府今日宣佈，正式終止與中國交通建設公司（下稱中交建）的「東海岸鐵路」項目合約，原因是200億美元（約1,569億港元）的建設費用實在太高。

路透社報道，大馬經濟事務部長阿茲敏（Mohamed Azmin Ali）親自宣佈這個消息，阿茲敏稱，這次因為經費關係叫停合作項目，但不代表馬來西亞拒絕與中國所有往來，仍相當歡迎中國個別投資。

阿茲敏表示，因為東海岸鐵路計劃成本暴增，他們難以負荷，只好作出這個決定。至於取消計劃，大馬應付中交建設多少費用？仍是未知之數。

其實，大馬現任總理馬哈蒂爾（Mahathir Mohamad）去年8月訪問中國時已表態，東海岸鐵路計劃的支出，大馬目前的狀態來說，是無法負擔的，因此很有可能取消相關合作計劃。中交建尚未回應。

華春瑩會出來講乜野呢？

將上等龍泉玉鋼輸出香港建議大灣繁榮區

可以集中資源發展蚛蟈
贏撚哂啦

後果自負

CCTVB：馬國中止高鐵合約 中國或成最大贏家

都唔夠明日大嶼咁貴

留名

係咯，點解唔出聲明話「馬方單分面中止合約，排除支國高鐵，將會有嚴重後果」

又向香港輸出過剩產能

雖遠必誅